<resources>
    <string name="app_name">Project LOUVRE</string>

    <string name="exhibitioninImageView">중·근세관 : 고려 II</string>
    <string name="galleryinImageView">루브르 박물관</string>
    <string name="title_activity_exhi_info">ExhiInfoActivity</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="title_activity_gallery_info">GalleryInfoActivity</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="menu_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_main">Filter ListView Tutorial</string>
    <string name="namelabel">"Name : "</string>
    <string name="countrylabel">"Country : "</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="textView1">
        [전시소개]\n
20세기\n
모던아트의 거장\n
마르크 샤갈 I 살바도르 달리 I 베르나르 뷔페\n\n

오직, 단 한번의 만남\n
샤갈, 달리, 뷔페는 한국뿐 아니라 전 세계적으로 사랑받는 화가들로서, 각자의 이름으로 하나의 독자적 스타일을 의미할 만큼\n
20세기 미술사에서 독보적 위치를 차지하는 거장들이다야. 20세기는 하나의 사조로 설명할 수 없을 정도로 다양한 미술 장르가 화려하게 꽃피었던 미술의 황금기다. 그 중에서도 자신만의 개성을 자랑했던 3인의 거장을 한데 모아 각자의 독창적인 예술세계를 보여주는 동시에, 20세기 미술의 다양성을 이들 3인을 통해 만나보자.\n\n

작품들은 이들의 삶과 영감을 공감할 수 있는 주제로 나뉘어 전시된다. 20세기 미술의 풍성한 격전지에 들어선 느낌을 받게 될 것이다.\n
    </string>

    <string name="textView2">\n
        《절규》(노르웨이어: Skrik; 1893-1910년 작[1])는 노르웨이의 예술가 에드바르 뭉크의 연작 중 하나인 표현주의 그림으로, 핏빛의 하늘을 배경으로 괴로워하는 인물을 묘사하였다. 배경의 풍경은 노르웨이 오슬로 (당시 크리스티아니아)의 이케베르크 언덕에서 보이는 오슬로피오르이다.\n\n
작가가 생전에 붙인 이름은 독일어로 [Der Schrei der Natur](자연의 절규)이나 흔히 [The Scream]으로 알려져 있다. 최초의 유화 작품을 그린 뒤에 3점의 작품을 더 제작해 총 4점의 연작이 있다. 유화 작품은 오슬로 국립 미술관이 소장 중이며, 템페라 작품과 판화 작품은 오슬로 뭉크 미술관이, 그리고 또 하나의 작품은 개인이 소장하고 있다. 우리에게 가장 잘 알려져 있는 작품은 오슬로 국립미술관이 소장하고 있는 유화 작품이다.\n\n
"친구 둘과 함께 길을 걸어 가고 있었다. 해질녘이었고 나는 약간의 우울함을 느꼈다. 그때 갑자기 하늘이 핏빛으로 물들기 시작했다. 그자리에 멈춰선 나는 죽을 것만같은 피로감으로 난간에 기댔다. 그리고 핏빛하늘에 걸친 불타는 듯한 구름과 암청색 도시와 피오르드에 걸린 칼을 보았다. 내 친구들은 계속 걸어갔고, 나는 그 자리에 서서 두려움으로 떨고 있었다. 그때 자연을 관통하는 그치지 않는 커다란 비명 소리를 들었다." 뭉크가 1892년 1월에 남긴 글은 매우 유명하다.\n\n
화자의 절망적인 심리상태를 곡선으로 표현한 역동적으로 움직이는 것처럼 보이는 붉은 구름으로 나타내었으며, 화면 하단에서 비명을 지르고 있는 인물은 마치 유령과 같은 모습을 띠고 있는데, 뭉크는 깊은 좌절에 빠진 사람을 극적으로 표현하기 위해 이와 같은 형태의 왜곡을 하였다고 한다.\n\n
뭉크 박물관에서는 두 유화 중 하나 (1910년)와 파스텔화를 소장하고 있으며, 노르웨이 내셔널 갤러리에서는 나머지 다른 유화 (1893년)를 소장하고 있다. 파스텔로 채색한 네 번째 작품은 노르웨이의 억만 장자 피터 올슨이 소장하고 있다. 또한 뭉크는 석판화 (1895년)도 제작하였다.[2]\n\n</string>

    <string name="textView3">"예술의 전당 미술관 위치| 서울특별시 서초구 서초3동 남부순환로 2406 휴관일 | 0000-00-00
    {'ms_no':'1', 'ms_address':'서울특별시 서초구 서초3동 남부순환로 2406', 'ms_phone':'2', 'ms_url':'www.sac.or.kr', 'ms_holiday':'0000-00-00', 'ms_operating':'0000-00-00', 'ms_name':'예술의 전당', 'ms_rating':'0', 'ms_like':'0', 'ms_Img':'', 'ms_exp':'null'}"
    </string>

    <string name="textView4">
        고려2실은 고려 후기의 정치적 흐름, 불교 미술, 성리학의 도입, 신진 사대부의 주제로 전시를 구성하였다. 먼저 고려 후기의 정치적 흐름은 무신 정권, 몽골의 침략, 강화천도, 삼별초의 대몽항쟁, 원의 간섭, 공민왕의 개혁 정치 등을 이야기 하며 관련된 유물을 소개하였다. 불교문화에서는 불상, 의식구, 범음구, 공양구, 호신불 등을 통해 고려인들의 불교 신앙과 수준 높은 불교 미술을 만나볼 수 있다. 마지막 주제는 고려의 새로운 사상인 성리학의 도입과 그를 바탕으로 한 신진 사대부의 성장, 이성계의 새로운 왕조 건국의 열망을 다루었다. 여기에서는  초상화, 문집, 이성계 발원사리구 등을 통해 관련 주제를 살펴볼 수 있도록 하였다.
        고려2실은 고려 후기의 정치적 흐름, 불교 미술, 성리학의 도입, 신진 사대부의 주제로 전시를 구성하였다. 먼저 고려 후기의 정치적 흐름은 무신 정권, 몽골의 침략, 강화천도, 삼별초의 대몽항쟁, 원의 간섭, 공민왕의 개혁 정치 등을 이야기 하며 관련된 유물을 소개하였다. 불교문화에서는 불상, 의식구, 범음구, 공양구, 호신불 등을 통해 고려인들의 불교 신앙과 수준 높은 불교 미술을 만나볼 수 있다. 마지막 주제는 고려의 새로운 사상인 성리학의 도입과 그를 바탕으로 한 신진 사대부의 성장, 이성계의 새로운 왕조 건국의 열망을 다루었다. 여기에서는  초상화, 문집, 이성계 발원사리구 등을 통해 관련 주제를 살펴볼 수 있도록 하였다.
    </string>

</resources>
